Напишите как вы понимаете рекурсию. Для чего она используется на практике?

Вызывание в функции самой себя. Используется, если можно разбить действие на мелкие однотипные части. Так же используется для уменьшения количества кода.